聖誕佳音》一年相睇四十四次 二百磅肥佬搵到愛侶：啱傾已很好

麥耀邦(James)今年三十九歲，以前當記者，之後轉工作。他形容自己： 「不英俊，又肥，不修邊幅。」但最後憑「努力」找到另一半。在他口中的努力，是參加約會公司的配對服務﹕一年內單對單「相睇」四十四次，高峰時每晚跟一位女士見面，把一星期的晚上排得滿滿。

聽起來有點辛苦，他卻說不累，「是有點『補償』」心態，因為異性朋友不多，從來也不覺得自己有那麼大的市場。」

難得另一方願意跟他見面，他也把握機會，但也會出現「搞錯」不同女士姓名的窘況，「 有一次生日咭寫錯名字，她的名字是Candy，但我寫了Cindy。」他表示，四十多次「相睇」連請對方吃飯共花費三萬多，但買到一輩子的幸福是值得。

四十多次的約會，有一半女士會願意跟James有第二次的見面。有女士最後更跟他成功發展，但關係維持不久，幾個月後他又回到「相睇」的循環。他說「相睇」不成功原因主要是性格不合。不過，有次他跟一位離婚女士發展至「談婚論嫁」的階段，已跟對方討論結婚後住的地方，進行分娩時會否陪產等深入問題，連其跟前夫所生的女兒也改口稱James為爸爸。

但意料之外，該女士之後接連數個月沒有跟James聯絡，後來才出現跟他解釋自己跟前夫重修舊好，過程可謂如電視劇般曲折離奇。最後，James認識第三十七個、任職教師的「相睇」對象，現已交往兩年多，打算在明年結婚。曾經以為要孤獨一生，連媽媽都表示放棄，James坦言：「找到一個適合，談得來的人已經很好。」

在整個訪問中，James對之前「相睇」經歷侃侃而談，表現豁達，沒有絲毫尷尬。他早前更在電視節目及網上討論區分享其故事，作風高調，他說希望借自身經歷，鼓勵一眾單身男女追求幸福。

在網上公開故事後，一夜之間吸引四十多萬點擊，有不少網民也向他諮詢意見。加上一次無心插柳的媒人經歷，成功撮合朋友和「相睇」對象，James最後決定開設一間配對公司，用自己的經歷建立事業。

都成39歲，仲搞咁多嘢都多撚餘

佢中左幅射？

D女人搵人埋單